---
aid: 9025
zid: 714597
title: "立春号是否保留成为永久纪念舰"
author: wwz45
date: 2017-08-17 14:06:14+07:00
lastmod: 2017-08-26 16:51:00+07:00
---

wwz45 于 2017-8-17 14:06:14 发表了：

作为元老院和人民标志性的战舰，请大家探讨一下立春号的前途。

---

stardreadnought 于 2017-8-17 14:09:14 发表了：

永不退役起码要胜利，宪法那个档次的超功臣舰吧

---

睡神发威 于 2017-8-17 14:09:59 发表了：

博物馆吧~

---

railguninhere 于 2017-8-17 14:19:48 发表了：

赞同博物馆

---

cctvnews 于 2017-8-17 14:21:26 发表了：

舰名可以用到新的战舰上，船体做博物馆

---

heartnee 于 2017-8-17 14:29:26 发表了：

立春的定位没什么特殊的，论象征意义，远不及圣船，要战功的话，也没多突出，估计重要性可能还不如将来第一艘铁甲舰

---

cddssgl 于 2017-8-17 17:52:07 发表了：

对穿越初的东西要谨慎保留。虽然立春的建造原则是立足于本地生产，但将来归化民开始怀念元老来历的时候，有心人保不齐能从中分析出什么东西。

---

cqduoluo 于 2017-8-17 20:03:47 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 17:52
>
> 对穿越初的东西要谨慎保留。虽然立春的建造原则是立足于本地生产，但将来归化民开始怀念元老来历的时候，有 ...

真不理解这种心态，分析又咋了？知道元老都是穿越的又能咋的？

---

liutom2 于 2017-8-17 21:28:36 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 17:52
>
> 对穿越初的东西要谨慎保留。虽然立春的建造原则是立足于本地生产，但将来归化民开始怀念元老来历的时候，有 ...

立春是纯正土产科技产品，上面几乎没有现代设施，所以土著是分析不出什么来的。

立春的建造过程正好是狒狒们工业初期升级的过程，所以还是有一定的纪念意义的。

真正不好弄的是那 4 艘 8154 高速装甲巡洋舰和圣船。

---

cddssgl 于 2017-8-17 23:12:54 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-17 21:28
>
> 立春是纯正土产科技产品，上面几乎没有现代设施，所以土著是分析不出什么来的。
>
> 立春的建造过程正好是狒 ...

明秋老爷子在 854 的技术会议上说过：“军队的装备，只要能用，就要立足国产。”

这说明立春号上可能还是有一些不能自产的设备。

退一步说，就算一颗来自 21 世纪的螺丝钉都没有，作为 21 世纪人设计的船，立春号上必定有一些 21 世纪的先进设计思路。一艘 1860 年技术水平的船上，出现远远领先的设计，这在聪明人眼里都是疑点。

不如拆个精光，大家都放心。

---

cddssgl 于 2017-8-17 23:15:15 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-17 20:03
>
> 真不理解这种心态，分析又咋了？知道元老都是穿越的又能咋的？

在最近更新的一章《修电脑的人》，元老院对穿越的事还是捂盖子的态度。既然要捂，自然要捂严实，不然不如干脆不捂。

---

liutom2 于 2017-8-17 23:21:43 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 23:12
>
> 明秋老爷子在 854 的技术会议上说过：“军队的装备，只要能用，就要立足国产。”
>
> 这说明立春号上可能还是有 ...

立春上是真没啥现代的东西，一定要说有，只有无线电，连炮队镜都没装。

真要说 BUG 那圣船才是最大的问题，那家伙挺大个，而且尽人皆知。

---

夏秋 于 2017-8-17 23:28:20 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-17 23:21
>
> 立春上是真没啥现代的东西，一定要说有，只有无线电，连炮队镜都没装。
>
> 真要说 BUG 那圣船才是最大的问题， ...

立春是什么木头制造的？没有橡木，也没有柚木，海南当地没什么好木头吧。估计服役没多久木板就开始朽了

---

liutom2 于 2017-8-17 23:39:39 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-17 23:28
>
> 立春是什么木头制造的？没有橡木，也没有柚木，海南当地没什么好木头吧。估计服役没多久木板就开始朽了
>
> ...

这话说的，广东和福建造海船的很多呀，木头有的是，狒狒们的木头主要是从大陆进口，海南自己产的木头当然是不够的。

---

cddssgl 于 2017-8-17 23:40:46 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-17 23:28
>
> 立春是什么木头制造的？没有橡木，也没有柚木，海南当地没什么好木头吧。估计服役没多久木板就开始朽了
>
> ...

书里提过，船壳是荔枝木，甲板是柚木，桅杆是杉木，轴承是铁力木。总之船身都是名贵木材，应该是挺耐用的。

---

cddssgl 于 2017-8-17 23:46:24 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-17 23:21
>
> 立春上是真没啥现代的东西，一定要说有，只有无线电，连炮队镜都没装。
>
> 真要说 BUG 那圣船才是最大的问题， ...

所以我认为捂盖子挺难的。不说别的，穿越初的生活垃圾多半海滩上埋了。将来被考古队当灰坑挖出来，指不定哪件东西上就有“中华人民共和国”、“生产日期 2009 年”之类不该有的字样。

---

cddssgl 于 2017-8-17 23:50:39 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-17 23:39
>
> 这话说的，广东和福建造海船的很多呀，木头有的是，狒狒们的木头主要是从大陆进口，海南自己产的木头当然 ...

正因为穿越初已经漏洞百出了，所以接下来更要防微杜渐。哪怕立春号上疑点不多，以防万一也还是拆光安心。

---

liutom2 于 2017-8-17 23:50:40 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 23:40
>
> 书里提过，船壳是荔枝木，甲板是柚木，桅杆是杉木，轴承是铁力木。总之船身都是名贵木材，应该是挺耐用的 ...

这要看设计用途，如果是普通的渔船或者货船，用点普通木头就行了，远洋商船或者军舰为了坚固耐用都是用的硬木。

---

liutom2 于 2017-8-17 23:51:22 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 23:46
>
> 所以我认为捂盖子挺难的。不说别的，穿越初的生活垃圾多半海滩上埋了。将来被考古队当灰坑挖出来，指不定 ...

估计塑料袋是成问题了，过几十年真理办公室去挖吧。

---

liutom2 于 2017-8-17 23:52:03 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 23:50
>
> 正因为穿越初已经漏洞百出了，所以接下来更要防微杜渐。哪怕立春号上疑点不多，以防万一也还是拆光安心。 ...

无线电系统肯定会拆除的，除了这个就没啥新鲜东西了，全是临高造。

---

cddssgl 于 2017-8-18 00:02:13 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-17 23:52
>
> 无线电系统肯定会拆除的，除了这个就没啥新鲜东西了，全是临高造。

还是谨慎点好。现在元老院的保密形势完全是绝望的。穿越初不止一个元老在土著面前大谈“穿越”什么的，更别说一些旧时空物品的流散——文总他们三个为了赚钱，在广州卖了多少义乌小商品？

就这样下去，张好古总有一天要过劳死。不知道得编多少谎言给元老们的乱说擦屁股，又得为了证明这些谎言的真实性再编多少谎言。

---

liutom2 于 2017-8-18 00:08:20 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-18 00:02
>
> 还是谨慎点好。现在元老院的保密形势完全是绝望的。穿越初不止一个元老在土著面前大谈“穿越”什么的，更 ...

这帮人留下的破腚一堆一堆的，够真理办公室一受的。

---

cddssgl 于 2017-8-18 00:18:27 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-18 00:08
>
> 这帮人留下的破腚一堆一堆的，够真理办公室一受的。

依我看保密措施再怎么严格也不为过。立春号退役后拆了无害，留下就是隐患。

再怎么严厉地保密，最多也就保个几十年——李丝雅手里可有一张美元和一张人民币，上面能分析出多少东西？只有特侦队抢回来销毁，不然逼死张好古他也解释不了啊。

---

liutom2 于 2017-8-18 00:43:52 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-18 00:18
>
> 依我看保密措施再怎么严格也不为过。立春号退役后拆了无害，留下就是隐患。
>
> 再怎么严厉地保密，最多也就 ...

照这逻辑圣船绝对得赶紧锈没了才好。

---

cddssgl 于 2017-8-18 00:52:14 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-18 00:43
>
> 照这逻辑圣船绝对得赶紧锈没了才好。

我的意思不是这么极端。像圣船这样的，虽然是个大大的破绽，但作为元老院的象征必须留下，而立春这样的，没有那么大意义，自然还是拆了放心。总之真理办公室把自己能做的做到尽量不留隐患，剩下的尽人事，听天命。

---

liutom2 于 2017-8-18 00:55:08 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-18 00:52
>
> 我的意思不是这么极端。像圣船这样的，虽然是个大大的破绽，但作为元老院的象征必须留下，而立春这样的， ...

1 万多吨个大破腚放在那里，这 1000 多吨而且几乎没破腚的反而要先处理了，这逻辑有问题。

---

cddssgl 于 2017-8-18 01:05:09 发表了：

> liutom2 发表于 2017-8-18 00:55
>
> 1 万多吨个大破腚放在那里，这 1000 多吨而且几乎没破腚的反而要先处理了，这逻辑有问题。
>
> ...

一万多吨的大破腚不是解决不了吗。我的意思很明确：完全捂住是不可能的，能捂多少是多少，在能捂的地方尽量做到不留隐患吧。在大破腚捂不住的情况下，尽量捂好小隐患吧。大的捂不了，小的不屑于捂，那还不如直接向归化民说实话算了。

---

btiger333 于 2017-8-18 01:06:57 发表了：

这个还是看战功吧。

技术上的东东不懂，但是元老们应该会编纂《技术发展史》类的书籍，多留一些资料。

P 个 S：立春号真的好难看。

---

人畜无害小白免 于 2017-8-18 11:26:37 发表了：

捂你妹，欲盖弥彰啊

---

浪不静 于 2017-8-18 11:32:16 发表了：

李春外观是什么样子的？

---

cqduoluo 于 2017-8-18 19:57:39 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 23:15
>
> 在最近更新的一章《修电脑的人》，元老院对穿越的事还是捂盖子的态度。既然要捂，自然要捂严实，不然不如 ...

五百废人多嘴杂，说个梦话都能泄露给身边人，那些所谓元老真相啊，真理审查都是部分元老的恶趣味罢了，当个笑话扯淡可以，成天当真就没意思了。

---

cqduoluo 于 2017-8-18 20:14:13 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-8-18 11:32
>
> 李春外观是什么样子的？

1630 型巡洋舰，类似这样。

---

深河 于 2017-8-19 14:39:38 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-8-18 11:32
>
> 李春外观是什么样子的？

可能是贫乳小学生？

---

k.xerxes 于 2017-8-20 11:01:21 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-18 20:14
>
> 1630 型巡洋舰，类似这样。

其实更接近这个样子把

---

cqduoluo 于 2017-8-20 22:04:04 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-8-20 11:01
>
> 其实更接近这个样子把

你这个太先进了吧，原型不是 CSS Shenandoah 么，1865 年的水平。

https://en.wikipedia.org/wiki/CSS_Shenandoah

---

k.xerxes 于 2017-8-20 22:14:42 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-20 22:04
>
> 你这个太先进了吧，原型不是 CSS Shenandoah 么，1865 年的水平。
>
> https://en.wikipedia.org/wiki/CSS_Shena ...

帆装更接近这个。 另外原型是阿拉巴马吧。

---

cqduoluo 于 2017-8-21 20:09:34 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-8-20 22:14
>
> 帆装更接近这个。 另外原型是阿拉巴马吧。

最早 SC 是这么说的，但是临高 wiki 上变成了这一艘，不知道谁编的。

---
